【全台第一爆】iPhone 8充電中爆裂 嚇壞鐵粉

iPhone 8本月22日全球開賣，台灣首度傳出爆裂案例。台中一名吳姓女子向《蘋果》爆料，剛入手第三天的iPhone 8 Plus，手機外殼竟在充電時爆裂，嚇得她趕緊拔掉插頭，馬上連絡通訊行，初步懷疑是電池膨脹導致，通訊行已將手機收回，準備送回原廠檢視，當事人表示，好險立即發現，再充下去，搞不好會燒起來。

投訴的吳姓女子表示，她是iPhone的鐵粉，23日向台中一家通訊行，以每月999元的月租價格方式續約，購買原廠價2萬8900元的iPhone 8 Plus金色，容量是64G，26日當天下午，手機電量還有百分之70，但想說等下要追劇看片，先插線充電一下，便外出送客人離開，只有3分鐘時間就回原位，一看手機竟已經爆開，但她並沒聽到任何爆裂聲響。吳小姐說，她從iPhone 4就開始使用迄今，就一般狀況使用iPhone，看看臉書、拍照、追劇等，沒有玩手遊，充電線等都是原廠的，也沒有摔到、凹折等，不明白為何會爆開？這次爆裂風波後，還是會繼續使用iPhone，畢竟已經習慣，在拿到新機之前，先暫用之前舊的iPhone 7，但心裡已經有陰影，很怕拿到手機又爆開。記者也到該通訊行找到爆裂的手機，發現手機外殼與螢幕明顯爆裂分家，裂縫約0.5公分，但外觀沒有外傷或凹折等，看起來是從內部爆開，而手機還是可以正常使用；通訊行已經連盒子打包好，準備送回原廠，張姓業者表示，iPhone 8已經賣了10幾支，這起應該算是個案，將另外給同款的手機給吳小姐。（田兆緯／台中報導）

見親三星都淨係識講爆炸果班idog可唔可以出黎回應一下

只用3天的全新iPhone 8 Plus 手機，在充電時突然爆裂。洪舜南攝

吳小姐的iPhone 8 Plus (上)不明原因出現電池膨脹，導致手機爆裂。洪舜南攝

通訊行老闆娘董小姐說，開店這麼久第一次遇到iPhone出現電池膨脹導致手機爆裂的狀況。洪舜南攝

無得炒 仲要爆開埋

威力唔夠 仲上到飛機

andog係咪弱智架
爆炸同爆開係兩樣野黎架

你岩 我認錯
iphone新功能 爆開係無問題

蘋果已死

機主：蘋果又送部新機黎

iphone正仆街
但同時間你都正on9

根據南韓產經媒體《Hankyung》指出，蘋果最新發布的iPhone 8是使用南韓廠商三星SDI供應的電池，而報導中也指出而三星SDI正是之前爆炸事故頻頻的三星Note 7電池供應商。

係智力出問題定點先仲用呢間公司??

陷害是常識吧

為左增加iphoneX嘅需求, 蘋果可以去到幾盡?

吓iphone貴咁撚多

Note7平iphone8 幾多？

終於有野可以砌蘋果鳥

yes，iphone8冇爆炸，重複：iphone8爆炸
不過叉電個時電池嚴重發脹

Up咩9呀an狗，訓醒未？

Note7 64GB 6198
iphone8 64GB 5988

Iphone8貴左成 負$210 呀呀呀

andog再次弱智表現